[{"id":0,"article":"Die Deutsche Börse AG ist die größte Börsenplattform Deutschlands und eine der wichtigsten in Europa. Sie hat ihren Hauptsitz in Frankfurt am Main und bietet ihre Dienstleistungen an den Märkten für Aktien, Options- und Futures-Scheine, Anleihen und andere Finanzprodukte an. Die Börse ist ein wichtiger Standort für Unternehmen, die sich auf dem deutschen Markt etablieren möchten.","questions":[{"question":"Wo hat Die Deutsche Börse AG ihren Hauptsitz?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Märkte bietet Die Deutsche Börse AG ihre Dienstleistungen an?","answers":["Aktienmarkt","Devisenmarkt","Markt für Aktien, Options- und Futures-Scheine"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was ist ein wichtiger Standort für Unternehmen bei Die Deutsche Börse AG?","answers":["Geschäftsstelle","Hauptsitz","Wichtiger Standort für Unternehmen, die sich auf dem deutschen Markt etablieren möchten"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein bedeutender Akteur auf dem europäischen Finanzmarkt. Als führender Wertpapierbörsenoperator bietet sie einen umfassenden Geschäftsservice für Emittenten und Anleger. Mit über 3.000 angeschlossenen Unternehmen genießt die Börse eine Vielzahl von Märkten und Produkten, darunter Aktien, Options- und Futuresmarktanlagen, Geldmarktprodukte und mehrere Kryptoassets.","questions":[{"question":"Welchen Geschäftsservice bietet Die Deutsche Börse AG?","answers":["Fernsehprogramm","Geschäftsservice","Reiseagentur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele angeschlossene Unternehmen hat Die Deutsche Börse AG?","answers":["2.000","3.000","4.500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kryptoassets bietet Die Deutsche Börse AG?","answers":["Nur Aktien","Nur Options- und Futuresmarktanlagen","Mehrere Kryptoassets"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist bekannt für ihre Innovationskraft und ihre Fähigkeit, sich an den globalen Herausforderungen zu orientieren. Ein Beispiel dafür ist die Entwicklung der Elektromobilität in Deutschland. Seit Jahren investiert das Land in die Forschung und Entwicklung von E-Autos und -Bussen, um so den Umweltschutz und die Reduzierung der CO2-Emissionen zu fördern.","questions":[{"question":"Wofür investiert das Land Deutschland?","answers":["Umweltschutz und Reduzierung der CO2-Emissionen","Forschung in der Elektromobilität","Investitionen in die Entwicklung von E-Autos"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worüber forscht Deutschland?","answers":["Elektromobilität","Energieerzeugung","Umweltschutz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welchen Aspekt fördert das Land Deutschland?","answers":["Forschung in der Elektromobilität","Investitionen in die Entwicklung von E-Autos","Reduzierung der CO2-Emissionen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur auf dem Finanzmarkt und ermöglicht es Unternehmen, Aktien zu emittieren und Handel zu betreiben. Der Hauptplatz in Frankfurt am Main ist der wichtigste Börsenstandort Deutschlands und verzeichnet einen hohen Handelsvolumen. Im Jahr 2020 haben die DAX-30-Aktien einen Gesamtmarktanteil von etwa 80 % am deutschen Aktienmarkt ausgemacht.","questions":[{"question":"Welcher Hauptplatz ist der wichtigste Börsenstandort Deutschlands?","answers":["Deutsche Bundesbank","Frankfurter Wertpapierbörse","Hauptmarkt in Frankfurt am Main"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welcher Anteil der DAX-30-Aktien an dem deutschen Aktienmarkt im Jahr 2020 ausgemacht hat?","answers":["50%","60%","80%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Unternehmen ermöglicht es, Aktien zu emittieren und Handel zu betreiben?","answers":["Deutsche Bundesbank","Die Deutsche Börse AG","Frankfurter Wertpapierbörse"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Deutsche Börse AG ist eine der größten Börsenplätze in Europa und bietet Unternehmen die Möglichkeit, ihre Aktien an den Kapitalmärkten zu platzieren. Mit über 3.000 gelisteten Titeln und einem Handelsvolumen von mehr als 100 Milliarden Euro pro Jahr ist sie ein wichtiger Akteur im europäischen Finanzsektor.","questions":[{"question":"Wo ist Die Deutsche Börse AG ansässig?","answers":["New York","London","Frankfurt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Titel sind an der Deutschen Börse gelistet?","answers":["1000","3000","5000"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Handelsvolumen der Deutschen Börse pro Jahr?","answers":["50 Milliarden Euro","100 Milliarden Euro","200 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die Deutsche Börse AG hat kürzlich eine bedeutende Transaktion mit einer internationalen Investmentgesellschaft abgeschlossen. Im Rahmen des Deals übernahm die Deutsche Börse einen 20-Prozent-Anteil am italienischen Finanzdienstleister. Die transaktionswertete Summe beträgt 400 Millionen Euro. Mit dieser Investition möchte die Deutsche Börse ihre Präsenz in der europäischen Finanzbranche stärken und neue Geschäftschancen erschließen.","questions":[{"question":"Wieviel Millionen Euro beträgt die transaktionswertete Summe?","answers":["200 Millionen Euro","300 Millionen Euro","400 Millionen Euro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welchen Anteil am italienischen Finanzdienstleister übernahm die Deutsche Börse?","answers":["10-Prozent-Anteil","15-Prozent-Anteil","20-Prozent-Anteil"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum möchte die Deutsche Börse ihre Präsenz in der europäischen Finanzbranche stärken?","answers":["Um neue Geschäftschancen zu erschließen","Um den italienischen Finanzdienstleister zu übernehmen","Um die deutsche Wirtschaft zu stärken"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein bedeutender Finanzplatz im europäischen Raum und bietet eine Vielzahl von Dienstleistungen im Bereich der Kapitalmarktinfrastruktur an. Als führender Wertpapierbörsenoperator vermittelt sie täglich Millionen von Handelsvolumina in Aktien, Anleihen, Zertifikaten und anderen Finanzinstrumenten. Außerdem betreibt sie den Deutschen Kassenmarkt, einen der größten Geldmarktplätze Europas, auf dem institutionelle Investoren und Geschäftsbanken ihre Finanztransaktionen durchführen können.","questions":[{"question":"Wofür ist Die Deutsche Börse AG bekannt?","answers":["Als führender Wertpapierbörsenoperator","Als größter Geldmarktplatz Europas","Als wichtigster Finanzplatz im europäischen Raum"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Finanzinstrument vermittelt Die Deutsche Börse AG täglich Millionen von Handelsvolumina?","answers":["Aktien","Anleihen","Zertifikate"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was betreibt Die Deutsche Börse AG außerdem?","answers":["Einen der größten Geldmarktplätze Europas","Ein wichtigen Finanzplatz im europäischen Raum","Den Deutschen Kassenmarkt"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die Europäische Union hat ein neues Regulierungsverfahren für die Digitalwirtschaft vorgestellt, um die Konkurrenzfähigkeit europäischer Unternehmen zu stärken. Das neue System soll es Unternehmen ermöglichen, ihre innovativen Lösungen schneller auf den Markt zu bringen und sich besser gegenüber ausländischen Konkurrenten behaupten. Der Europäische Kommissar für digitale Wirtschaft hat betont, dass dies ein wichtiger Schritt ist, um die europäische Wirtschaft insgesamt zu stärken.","questions":[{"question":"Wer ist der Europäische Kommissar für digitale Wirtschaft?","answers":["Der Präsident der EU-Kommission","Der Europäische Kommissar für digitale Wirtschaft","Der Bundeskanzler"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Ziel des neuen Regulierungsverfahrens ist es, die europäischen Unternehmen...","answers":["zu schwächen","ihre innovativen Lösungen schneller auf den Markt zu bringen","ausländische Konkurrenten zu stärken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was soll das neue Regulierungsverfahren für die europäischen Unternehmen ermöglichen?","answers":["Sie sollten ihre innovativen Lösungen langsamer auf den Markt bringen","Sie können ihre innovativen Lösungen schneller auf den Markt bringen und sich besser behaupten","Sie müssen ihre innovativen Lösungen teurer anbieten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur im europäischen Finanzmarkt. Als größter börsennotierter deutscher Unternehmen hat sie eine lange Tradition im Bereich des Kapitalmarkts. Im Jahr 1585 wurde die erste deutsche Börse in Frankfurt am Main gegründet, um den Handel mit Aktien und Anleihen zu fördern. Heute ist die Deutsche Börse AG ein wichtiger Pfeiler der deutschen Wirtschaft und ermöglicht es Unternehmen, sich an der Börse zu platzieren und Kapital aufzubauen.","questions":[{"question":"Wo wurde die erste deutsche Börse gegründet?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was fördert die Deutsche Börse AG?","answers":["Handel mit Waren","Handel mit Aktien und Anleihen","Kreditvergabe"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist das Ziel von Unternehmen bei der Platzierung an der Börse?","answers":["Kapitalabbau","Kapitalaufbau","Unternehmenszusammenbruch"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Schweizerische Eidgenossenschaft ist ein Vorreiter im Bereich der Digitalisierung und hat kürzlich eine neue Initiative gestartet, um die Geschäftstätigkeit von Unternehmen zu erleichtern. Durch den Einsatz von Blockchain-Technologie soll die Transparenz und Sicherheit bei Finanztransaktionen erhöht werden. Dies könnte dazu beitragen, dass mehr Unternehmen nach der Schweiz auswandern, um an dieser Initiative teilnehmen zu können. Die Eidgenossenschaft hat bereits einige wichtige Partner gefunden und arbeitet eng mit ihnen zusammen, um die Ziele zu erreichen.","questions":[{"question":"Worin liegt der Vorteil der Blockchain-Technologie in diesem Kontext?","answers":["Erhöhte Transparenz bei Finanztransaktionen","Verbesserte Sicherheit bei Geschäftstätigkeiten","Geschwindere Datenverarbeitung"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Worin liegt das Ziel der neuen Initiative?","answers":["Erhöhung des Auslandsgeschäfts","Verbesserung der Geschäftstätigkeit von Unternehmen","Erhöhung der Datenverarbeitungsgeschwindigkeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer hat die Initiative gemeinsam mit den Partnern entwickelt?","answers":["Die Eidgenossenschaft","Einige wichtige Partner","Dritte Unternehmen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Deutsche Bundesbank ist eine der bedeutendsten Institutionen im deutschen Finanzsystem. Als Zentralbank ist sie für die Stabilität des Geldsystems verantwortlich und sorgt dafür, dass die wirtschaftliche Entwicklung stabil bleibt. Die Bundesbank ist außerdem für die Regulierung der Kreditvergabe in Deutschland zuständig und sichert die Stabilität der Banken.","questions":[{"question":"Wofür ist die Deutsche Bundesbank verantwortlich?","answers":["Für die Regulierung der Kreditvergabe in Deutschland","Für die Stabilität des Geldsystems","Für die wirtschaftliche Entwicklung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Aufgaben hat die Deutsche Bundesbank?","answers":["Die Regulierung der Kreditvergabe in Deutschland und die Sicherung der Stabilität der Banken","Die Verwaltung des Geldes und die Regulierung der Wirtschaft","Die Sicherung der Stabilität des Geldsystems und die Regulierung der Kreditvergabe"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Worum kümmert sich die Deutsche Bundesbank?","answers":["Um die Stabilität der Banken","Um die wirtschaftliche Entwicklung und die Stabilität des Geldsystems","Um die Regulierung der Kreditvergabe in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die Deutsche Börse ist ein wichtiger Akteur auf dem Finanzmarkt, der täglich Milliarden an Wertpapieren handelt. Ihr Hauptquartier befindet sich in Frankfurt am Main, wo auch die wichtigsten Börsenplätze Deutschlands zu finden sind. Die Deutsche Börse betreibt das elektronische Handelssystem XETRA, auf dem rund 80% aller notierten Aktien im Inland gehandelt werden. Darüber hinaus bietet sie auch den Deutschen Aktienindex DAX an, der die Entwicklung des deutschen Aktienmarkts widerspiegelt.","questions":[{"question":"Wo befindet sich das Hauptquartier der Deutschen Börse?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","Hamburg"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Prozent aller notierten Aktien im Inland werden auf dem XETRA-System gehandelt?","answers":["20%","50%","80%"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was bietet die Deutsche Börse an, um die Entwicklung des deutschen Aktienmarkts zu widerspiegeln?","answers":["Deutschen Aktienindex DAX","Frankfurter Allgemeine Zeitung","Bundesbank"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für den wirtschaftlichen Erfolg des Landes. Eine der wichtigsten Branche ist die Automobilindustrie, die jährlich Milliarden von Euros erwirtschaftet. Der Volkswagen-Konzern ist einer der größten Arbeitgeber in Deutschland und produziert jeden Tag mehrere hunderttausend Fahrzeuge.","questions":[{"question":"Was erwirtschaftet die Automobilindustrie jährlich?","answers":["Milliarden von Dollar","Milliarden von Euros","Milliarden von Pfund"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer ist einer der größten Arbeitgeber in Deutschland?","answers":["Deutsche Bahn","Volkswagen-Konzern","Siemens"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Fahrzeuge produziert der Volkswagen-Konzern jeden Tag?","answers":["Tausende","Hunderttausende","Millionen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur im Finanzmarkt. Mit einem Umsatz von über 1 Milliarden Euro ist sie einer der größten Wertpapierbörsen der Welt. Ihre Geschichte reicht bis ins Jahr 1585 zurück, als die Kammerkollegien Frankfurt am Main eine Börse einrichteten. Heute gehören die Deutsche Börse AG zu den führenden Anbieter von Finanzdienstleistungen und -technologien in Europa.","questions":[{"question":"Wann wurde die Deutsche Börse AG gegründet?","answers":["1855","1785","1885"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Umsatz erreicht die Deutsche Börse AG jährlich?","answers":["500 Millionen Euro","1 Milliarden Euro","2 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wurde die Kammerkollegien Frankfurt am Main eine Börse einrichten?","answers":["Berlin","Frankfurt am Main","München"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die Europäische Kommission hat kürzlich eine Studie veröffentlicht, die zeigt, dass sich das deutsche E-Commerce-Sektor in den letzten Jahren kontinuierlich entwickelt hat. Im Jahr 2020 erreichte der Umsatz im Onlinehandel einen Rekord von 73 Milliarden Euro. Der Hauptgrund für diese Zunahme ist die steigende Akzeptanz von Online-Zahlungen und die Verbesserung der Versandlogistik. Ein weiterer wichtiger Faktor ist die wachsende Nachfrage nach Convenience-Gütern wie Lebensmitteln, Drogerienartikeln und Modebekleidung.","questions":[{"question":"Worüber hängt die Zunahme im deutschen E-Commerce-Sektor ab?","answers":["Verbesserung der Versandlogistik","steigende Nachfrage nach Convenience-Gütern","Arbeitslosigkeit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Rekord erreichte der Umsatz im Onlinehandel im Jahr 2020?","answers":["50 Milliarden Euro","73 Milliarden Euro","100 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür ist die steigende Akzeptanz von Online-Zahlungen verantwortlich?","answers":["Zunahme der Nachfrage nach Convenience-Gütern","Verbesserung der Versandlogistik","Arbeitslosigkeit"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein wichtiger Akteur im europäischen Finanzmarkt. Sie betreibt den Frankfurter Wertpapierbörsenplatz und bietet eine breite Palette an Dienstleistungen für institutionelle Anleger, Privatanleger und Unternehmen. Mit über 3.000 Mitarbeitern ist die Deutsche Börse AG ein wichtiger Arbeitgeber in Frankfurt am Main. Ihre Geschäftstätigkeit umfasst den Handel von Aktien, Anleihen und anderen Wertpapieren, die Überwachung des Marktverhaltens und die Entwicklung von Finanzprodukten.","questions":[{"question":"Wer betreibt den Frankfurter Wertpapierbörsenplatz?","answers":["Deutsche Börse AG","Frankfurt am Main","Europäische Zentralbank"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Mitarbeiter hat die Deutsche Börse AG?","answers":[100,3000,5000],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Dienstleistungen bietet die Deutsche Börse AG an?","answers":["only stock trading","only bond trading","a broad palette of services for institutional investors, private investors and companies"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die Weltwirtschaft und hat einen bedeutenden Anteil an der globalen Handelsbilanz. Das Deutsche Institut für Wirtschaftsforschung (DIW) gibt regelmäßig Zahlen und Fakten über den deutschen Arbeitsmarkt, die wirtschaftliche Entwicklung und die internationalen Beziehungen bekannt. Laut einer Studie des DIW sind die Deutschen führende Exportnation in Europa und haben ein hohes Niveau an technischen Kompetenzen.","questions":[{"question":"Was gibt regelmäßig Zahlen und Fakten über den deutschen Arbeitsmarkt, die wirtschaftliche Entwicklung und die internationalen Beziehungen bekannt?","answers":["Das Deutsche Institut für Wirtschaftsforschung (DIW)","Die deutsche Regierung","Ein privates Unternehmen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Studie gibt an, dass die Deutschen führende Exportnation in Europa sind?","answers":["Das Deutsche Institut für Wirtschaftsforschung (DIW)","Die Europäische Kommission","Eine private Studie"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was haben die Deutschen nach einer Studie des DIW ein hohes Niveau an?","answers":["technischen Kompetenzen","ökonomischen Kenntnissen","Sprachfähigkeiten"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Deutsche Börse AG ist eine bedeutende institutionelle Anbieterin von Finanzdienstleistungen in Deutschland. Sie wurde 1585 gegründet und ist heute einer der größten Börsenbetreiber im europäischen Raum. Im Jahr 2020 erzielte die Deutsche Börse AG einen Umsatz von etwa 1,3 Milliarden Euro. Die Gesellschaft hat mehrere Tochtergesellschaften, darunter die Frankfurter Allgemeine Zeitung und die Frankfurt Main Finance.","questions":[{"question":"Wann wurde Die Deutsche Börse AG gegründet?","answers":["1855","1985","2005"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Umsatz erzielte die Deutsche Börse AG im Jahr 2020?","answers":["100 Millionen Euro","1,3 Milliarden Euro","10 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Zeitung ist eine Tochtergesellschaft der Deutschen Börse AG?","answers":["Frankfurter Allgemeine Zeitung","Frankfurter Rundschau","Berliner Morgenpost"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Deutsche Börse AG ist eines der wichtigsten Finanzinstitut Deutschlands und zählt zu den größten Börsenplattformen Europas. Seit 1993 hat sie ihre Aktivitäten auf dem Gebiet des Handels von Wertpapieren, Derivaten und Commodities erweitert. Durch die Übernahme der Frankfurter Warenbörse im Jahr 2005 konnten die Geschäftschancen weiter ausgeweitet werden. Heute bietet sie ihren Kunden ein umfassendes Angebot an Finanzprodukte und -dienstleistungen.","questions":[{"question":"Wo ist das Finanzinstitut Die Deutsche Börse AG ansässig?","answers":["Berlin","München","Frankfurt"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wann hat Die Deutsche Börse AG ihre Aktivitäten auf dem Gebiet des Handels erweitert?","answers":[1990,1993,2005],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Unternehmen wurde von Die Deutsche Börse AG im Jahr 2005 übernommen?","answers":["Frankfurter Warenbörse","Deutsche Bank","Commerzbank"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die Deutsche Wirtschaft ist eine der stärksten und innovativsten der Welt. Sie exportiert ein Drittel des gesamten Bruttoinlandsprodukts und ist somit einer der wichtigsten Säulen der nationalen Wirtschaft. Der Hauptfaktor für den Erfolg Deutschlands liegt in seinem starken Industriestandort, der sich durch eine hohe Konzentration von kleinen und mittelständischen Unternehmen auszeichnet. Darüber hinaus verfügt Deutschland über ein sehr hohes Niveau an Bildung und Forschung, was die Entwicklung neuer Technologien und Produkte ermöglicht.","questions":[{"question":"Welches ist ein Hauptfaktor für den Erfolg Deutschlands?","answers":["Das hohe Niveau an Bildung und Forschung","Die Konzentration von großen Unternehmen","Der Export eines Viertels des Bruttoinlandsprodukts"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welcher Sektor ist für den Erfolg Deutschlands entscheidend?","answers":["Die Landwirtschaft","Der Industriestandort","Das Finanzsystem"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Prozent des Bruttoinlandsprodukts exportiert Deutschland?","answers":["Ein Zehntel","Ein Drittel","Die Hälfte"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Börse AG ist ein führender Anbieter von Finanzdienstleistungen im europäischen Raum. Als wichtiger Akteur auf dem deutschen Kapitalmarkt bietet sie eine breite Palette an Produkten und Dienstleistungen, darunter die Durchführung von Börsenhandel, Market-Making, Research und Consulting.","questions":[{"question":"Wer bietet eine breite Palette an Produkten und Dienstleistungen?","answers":["Deutsche Bank","Die Deutsche Börse AG","Commerzbank"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Produkt der Die Deutsche Börse AG?","answers":["Kreditkarte","Börsenhandel","Reiseversicherung"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bietet die Die Deutsche Börse AG auf dem deutschen Kapitalmarkt?","answers":["Automobile","Durchführung von Börsenhandel","Schuhe"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Deutsche Börse ist ein wichtiger Akteur auf dem europäischen Kapitalmarkt und bietet eine Vielzahl von Dienstleistungen für institutionelle Anleger und Privatanleger gleichermaßen. Mit einer Marktkapitalisierung von über 500 Milliarden Euro ist sie eines der größten Finanzinstitute in Europa. Die Deutsche Börse ermöglicht es Unternehmen, sich an der Börse zu listen und Kapital zu sammeln, um ihre Geschäftsentwicklung zu fördern. Darüber hinaus bietet die Börse auch eine Vielzahl von Finanzinstrumenten wie Aktien, Anleihen und Optionskontrak an.","questions":[{"question":"Was ist die Marktkapitalisierung der Deutschen Börse?","answers":["Eins von den größten Finanzinstituten in Europa","Eine Vielzahl von Finanzinstrumenten wie Aktien, Anleihen und Optionskontrak","Über 500 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Dienstleistungen bietet die Deutsche Börse?","answers":["Nur für institutionelle Anleger","Für Privatanleger und institutionelle Anleger gleichermaßen","Nur für Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ermöglicht die Deutsche Börse Unternehmen?","answers":["Kapital zu sammeln, um ihre Geschäftsentwicklung zu fördern","Sich an der Börse zu listen","Geschäfte zu machen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist ein wichtiger Faktor für die globale Ökonomie. Sie ist bekannt für ihre hohe Qualität und Innovation. Eine interessante Fakte ist, dass Deutschland als weltweit führender Exporteur von Maschinen und Geräten gilt. Das Land exportiert jährlich mehr als 150 Milliarden Euro an Gütern wie Autos, Motoren und andere technische Erzeugnisse. Dieser Erfolg basiert auf der Vielzahl von bedeutenden Unternehmen, wie zum Beispiel Volkswagen, BMW und Siemens.","questions":[{"question":"Wieviel Milliarden Euro exportiert Deutschland jährlich an Gütern?","answers":["100 Milliarden","150 Milliarden","200 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Unternehmen ist ein bekannter Hersteller von Autos?","answers":["Siemens","Volkswagen","BMW"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist Deutschland als Exporteur erfolgreich?","answers":["Wegen seiner niedrigen Löhne","Wegen der Vielzahl von bedeutenden Unternehmen","Wegen seiner geringen Bevölkerungszahl"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die deutsche Wirtschaft ist bekannt für ihre Innovationsfähigkeit und ihre Fähigkeit, sich schnell an veränderte Marktbedürfnisse anzupassen. Ein Beispiel dafür ist die Entwicklung des E-Commerce-Sektors, der in Deutschland einen bedeutenden Anteil am Gesamtvolumen der privaten Konsumausgaben einnimmt. Laut einer Studie erreicht der deutsche Onlinehandel einen Umsatz von über 50 Milliarden Euro im Jahr und wächst kontinuierlich weiter.","questions":[{"question":"Worin liegt die Stärke der deutschen Wirtschaft?","answers":["Ihre Fähigkeit, sich langsam an veränderte Marktbedürfnisse anzupassen","Ihre Innovationsfähigkeit und ihre Flexibilität","Ihre starke Position auf dem Arbeitsmarkt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welchen Anteil am Gesamtvolumen der privaten Konsumausgaben nimmt der deutsche Onlinehandel ein?","answers":["Ein bedeutender Anteil","Einen geringen Anteil","Keinen Anteil"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie hoch ist der Umsatz des deutschen Onlinehandels im Jahr?","answers":["Über 20 Milliarden Euro","Über 50 Milliarden Euro","Über 100 Milliarden Euro"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},]